\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Flink auf\!}
\index[in]{Klabautermann}
\index[in]{Wir haben einen Klabautermann}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Flink auf\!}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Klabautermann}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Wir haben einen Klabautermann}

\beginsong{Flink auf!}[]
\beginverse 
1. Flink \chord{e}auf! Die luftigen S\chord{a}egel gespannt! \\
Wir fl\chord{e}iegen wie Vögel von Str\chord{H^7}and zu Strand, \\
wir t\chord{e}anzen auf Wellen um Kl\chord{a}ipp und Riff, \\
wir h\chord{e}aben das Sch\chord{H^7}iff nach dem Pf\chord{e}iff \chord{H^7}im Gr\chord{e}iff; \\
wir k\chord{D}önnen, w\chord{G}as kein \chord{a}anderer k\chord{H^7}ann: \\
Wir h\chord{e}aben e\chord{a}inen Klab\chord{e}autermann. \\
\endverse

\beginverse
2. Der Klab\chord{e}autermann ist ein w\chord{a}ackerer Geist, \\
der \chord{e}alles im Schiff sich r\chord{H^7}ühren heißt, \\
der \chord{e}überall, überall m\chord{a}it uns reist, \\
mit dem Sch\chord{e}iffskapit\chord{H^7}än flink tr\chord{e}inkt \chord{H^7}und sp\chord{e}eist; \\
beim St\chord{D}euermann s\chord{G}itzt er und w\chord{a}acht die N\chord{H^7}acht \\
und im \chord{e}obersten M\chord{a}ast, wenn das W\chord{e}etter kracht. \\
\endverse

\beginverse
3. Ists W\chord{e}etter klar und die F\chord{a}ahrt gelingt, \\
so n\chord{e}immt er die Geige und t\chord{H^7}anzt und springt, \\
und \chord{e}alles muss auf dem D\chord{a}eck sich schwing, \\
unz\chord{e}ählige s\chord{H^7}elige L\chord{e}ied\chord{H^7}er s\chord{e}ing; \\
nicht St\chord{D}urm, nicht W\chord{G}urm, ihn f\chord{a}icht nichts \chord{H^7}an: \\
Wir h\chord{e}aben den w\chord{a}ahren Klab\chord{e}autermann. \\
\endverse

\beginverse
4. Hei, kl\chord{e}ettert er! Sei die S\chord{a}ee auch so groß: \\
Klab\chord{e}autermann lässt kein T\chord{H^7}akelwerk los, \\
er l\chord{e}äuft auf den Rahen, wenn \chord{a}alles zerreißt, \\
er t\chord{e}ut, was der K\chord{H^7}apit\chord{e}än \chord{H^7}ihn h\chord{e}eißt. \\
Und w\chord{D}isst ihr, w\chord{G}ie man ihn r\chord{a}ufen k\chord{H^7}ann? \\
Cour\chord{e}age h\chord{a}eißt der Klab\chord{e}autermann. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: unbekannt\\
FA: 80/2 MO: 74
\end{angaben}
